<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Intellegence Evolution (关于文章 Fun)</title><link>https://monkeyxite.github.io/</link><description></description><atom:link href="https://monkeyxite.github.io/zh_cn/categories/fun.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>zh_cn</language><copyright>Contents © 2018 &lt;a href="mailto:monkeyxite@gmail.com"&gt;Jonny Hou&lt;/a&gt; </copyright><lastBuildDate>Sun, 14 Oct 2018 15:31:04 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>fox也曾有过的糗事</title><link>https://monkeyxite.github.io/zh_cn/posts/2007/12/6/85html/</link><dc:creator>Jonny Hou</dc:creator><description>&lt;p&gt;[youtube=http://www.youtube.com/watch?v=l_Hjpa5TXes&amp;amp;rel=1&amp;amp;border=0] &lt;/p&gt;</description><guid>https://monkeyxite.github.io/zh_cn/posts/2007/12/6/85html/</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2007 02:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>司马迁罗贯中怒斥陈凯歌:人不能无耻到这样的地步</title><link>https://monkeyxite.github.io/zh_cn/posts/2006/02/26/46html/</link><dc:creator>Jonny Hou</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;div&gt;路边社猴年马月讯 根据《史记·刺客列传》部分内容改编制作的电影《荆柯刺秦王》风靡一时，“好评如潮”。当然这样的“好评”，让《史记》作者司马迁感到难堪。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;日前现身天国历史研究会的司马迁在接受媒体采访时谈到“荆轲”，明显激动起来：“我们已经起诉他了，我们一定要起诉而且就这一问题要解决到底。”说完这句，又觉得意犹未尽：“我觉得人不能无耻到这样的地步。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;随着《荆轲》的走红，隐藏在神秘银幕之后的导演陈凯歌也迅速被媒体“揪了出来”。不过，因为《荆轲》以《史记》的故事片断为素材，再重新改编并加上了故事里本来没有的内容，恶意扭曲了作者司马迁的本意，一些律师认为，它已经侵犯了历史作品《史记》的著作权，陈凯歌也可能会面临《史记》的官司。不过，对于这一点，身为一名著名的、让人一碰就骂声相向的陈凯歌却一再声称，自己的作品纯粹出于商业目的，就算存在侵权一说，你司马迁能把我如何？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;司马迁先生已经委托宋世杰、陈梦吉、方唐镜等著名律师介入此案，虽然司马迁在天国表示已起诉陈凯歌，但宋律师表示，目前尚未进入起诉程序。律师事务所接受司马迁的委托，首先对“荆柯刺秦王”是否对《史记》构成侵权做了法律评估。评估结果为侵权，于是向传播“荆轲刺秦王”的“中影”等两家公司和陈凯歌发出律师函，要求立即禁播“荆轲刺秦王”、在各大报刊发表道歉声明并支付一定赔偿金。目前公司已按要求进行了禁播，但尚未道歉。当然，对于禁播也是一句空话，因为这部片子早已被影迷们遗忘到脑后了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;对于为什么选择《荆柯刺秦王》而不是另一部陈凯歌更知名的电影《霸王别姬》进行起诉，司马迁先生认为：“首先，那部片子的成功，不是陈本人的功劳，而是李碧华女士的故事好，而芦苇先生改编的剧本也功不可没。再加上陈本人还是有一点点功底的，因此那部片子还是值得一看，陈凯歌这辈子还是给人留下了一点东西，如果连这个都给它抹杀，那他就等于一事无成了，起诉一个一事无成的人又有什么意思？”而对于近来盛传的陈凯歌起诉胡戈的事件，司马迁先生如此评论：“人不可以无耻到这种地步，身为一个强势方，向弱势一方施加如此莫须有的罪名，是他做人上的失败，再说的重一点，这个简直就是道德沦丧！” &lt;br&gt;&lt;br&gt;据悉，《三国演义》的作者罗贯中先生也对此案持观望态度。因为陈凯歌的《吕布与貂蝉》也对他作品中的部分情节进行了改编。在接受采访时，罗先生认为：“扣帽子的行为太让人恶心！如果说胡戈改编他的东西就算是无耻，那他改编甚至扭曲我们的东西又算是什么行为？要扣帽子谁不会扣？我也会！说得重一点，他的电影里让一个中国女人在一个日本男人的身子底下婉转承欢，这又是什么行为？汉奸吗？”意识到自己的观点可能有些过，罗先生语气缓和了一下，“当然，我们绝不会从这一点上给陈凯歌扣大帽子，焚书坑儒和文化大革命的时代已经过去了，艺术不可以如此霸道。”“做人要厚道。”罗贯中先生补充道。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于此案的进程，本报将做追踪报道。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;声明：笔者将不会从这篇东西中获得什么经济利益；其次，热烈欢迎陈凯歌先生把我告上法庭。谢谢！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Technorati Tags: &lt;a href="http://technorati.com/tag/joke" rel="tag"&gt;joke&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://technorati.com/tag/mantou" rel="tag"&gt;mantou&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description><guid>https://monkeyxite.github.io/zh_cn/posts/2006/02/26/46html/</guid><pubDate>Sun, 26 Feb 2006 00:44:00 GMT</pubDate></item><item><title>上帝与Google，玉帝与Baidu</title><link>https://monkeyxite.github.io/zh_cn/posts/2006/01/24/26html/</link><dc:creator>Jonny Hou</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;div&gt;最早的时候,上帝很无聊,平时只能看看电视听听广播,偶尔玩玩超级玛丽,再就是和圣母玛丽亚通通电话.时间长了,这种生活越发枯燥.上帝觉得这样的生活太乏味,于是他说:“要有网”.然后就有了互联网,计算机都可以连在一起,这是第一天.　　 &lt;br&gt;　　光是有互联网也不行，起码得有点东西看吧。上帝说：“要有网站”。然后就有了全世界各种各样的大小网站，上帝在网站上看新闻、看图片，顺便还到论坛上发发贴，觉得互联网有些意思，这是第二天。　　 &lt;br&gt;　　圣母玛丽亚看上帝这两天没怎么打电话，比较生气，威胁上帝说要把互联网毁了，上帝觉得这样不好，于是上帝说：“要有即时通讯”。然后就有了即时通讯软件，上帝和圣母玛丽亚在互联网上视频语音聊天，圣母玛丽亚也觉得互联网很好玩，这是第三天。　　 &lt;br&gt;　　网站的数量太多了，也不知道那个网站更好看，上帝觉得这样太杂乱，于是上帝说：“要有导航网站”，然后就有了导航网站，上帝觉得分类目录挺好的，这是第四天。　　 &lt;br&gt;　　没想到，网站越来越多，网页也越来越多，找分类目录都找不过来了，上帝觉得比较郁闷，心想找个东西怎么这么难呢？但这难不倒上帝，上帝说：&lt;br&gt;“要有搜索引擎”，然后就有了搜索引擎，上帝使用搜索引擎，很快的就可以找到自己想要的东西，上帝觉得非常有成就感，这是第五天。　　 &lt;br&gt;　　在第一天上帝搞互联网的时候，远在天界东边的玉皇大帝就从千里眼和顺风耳那里得到了线报。玉帝有点迷惑，“这哥们搞什么东东呢？”问了所有神仙，大家都不知道，玉帝觉得这样不行，我们得与时俱进，向西方学习。玉帝说：“要有中国互联网”。于是中国也有了互联网。　　 &lt;br&gt;　　第二天，玉帝上互联网，全是英文网站，除了图片以外，什么都看不懂，玉帝很头大。玉帝说：“要有中文网站”。于是中文网站雨后春笋般的出现了。　　 &lt;br&gt;　　第三天，玉帝不爽了，为什么？联系不方便啊，还是要叫千里眼和顺风耳，丫的，太麻烦了，可是ICQ、MSN都是英文的啊？玉帝说：“要有中文的及时通讯。”于是有了QQ。玉帝玩上了QQ，跟王母娘娘聊的很开心。　　 &lt;br&gt;　　第四天，中文网站也太多了，看的玉帝眼花缭乱，心情也比较烦乱，就问太白金星怎么办。太白金星这个老家伙说：“好，一得给他们分类，二得推荐&lt;br&gt;些好网站，三得经常有新东西……”玉帝觉得他很罗嗦。玉帝说，你说什么“好一二三”？然后，hao123就解决了玉帝和中国大众上网导航的问题。　　　　&lt;br&gt; /&amp;gt;白金星凑过来说，上帝那有个Google，挺不错的，推荐你用用。于是玉帝上Google，一眼看过去，全是英文的，玉帝直接爆炸了，回头把太白金星骂了&lt;br&gt;个狗血喷头：“你这什么馊主意？让我用他们搞的东西？没听过国货当自强吗？这个玩意我们得自己搞！”玉帝转过身问文曲星该怎么办，文曲星慢条斯里的吟开场&lt;br&gt;白：“众里寻她千百度，那人却在……”，玉帝说：“千你个头啊，百度！”这一瞬间，百度中文搜索引擎诞生了！　　 &lt;br&gt;　　玉帝很满意百度。在百度，不但可以便捷的找到想要的信息，还可以在百度mp3搜索上找些小曲听听，更可以躲开王母偷偷的在百度图片搜索弄几张&lt;br&gt;嫦娥的写真照片看看，更绝的，是玉帝在百度贴吧开了个“玉皇大帝”吧来了解天下百姓对自己的歌功颂德——而这些是Google所没有的。时间长了，甚至在&lt;br&gt;众神仙为某个事上吵个不停的时候，玉帝就会说：“有问题，百度一下！”然后就没问题了。　　 &lt;br&gt;　　然而众神仙不明白，为什么玉帝不喜欢同样有中文版的Google，仅仅因为百度更符合中国大众使用习惯吗？后来，玉帝终于自揭谜底：这些洋网站总说用户是上帝，用户是上帝，用户真的是上帝？在中国，用户是玉帝！”大家恍然大悟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Technorati Tags: &lt;a href="http://technorati.com/tag/joke" rel="tag"&gt;joke&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description><guid>https://monkeyxite.github.io/zh_cn/posts/2006/01/24/26html/</guid><pubDate>Tue, 24 Jan 2006 07:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>他们是这么讲笑话的～</title><link>https://monkeyxite.github.io/zh_cn/posts/2005/12/29/6html/</link><dc:creator>Jonny Hou</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;   &lt;li&gt;石油电信电力等行业中几乎没有垄断，它是国家的，它是人民的。所以，它所获得的盈利都是为人民谋利益的。”                                   －－12月22日国资委主任李荣融在国新办记者会上表示   &lt;/li&gt;   &lt;li&gt;“中国教育改革是成功的！一个承担着教育规模为世界之最的教育，实现了“两个跨越”：使85%以上的人接受了义务教育，使20%的人接受高等 教育”                                                                                                                                                                     &amp;amp;nbsp ;                                     －－12月22日教育部新闻发言人王旭明与网民交流   &lt;/li&gt;   &lt;li&gt;“药品不能当馒头卖！药价不贵，不同意降价”                                                                                                                                                           －－东盛制药集团总裁陶朝辉在“中国医药风云榜”颁奖典礼上抛出“馒头论”    &lt;/li&gt;   &lt;li&gt;“房产就该暴利！将暴利进行到底”                                                                                                                                                                     &amp;amp;nbsp ;         －－11月中旬，北京华远地产董事长任志强在“2005首届中国地产品牌价值评估与品牌评选活动”论坛上发言    &lt;/li&gt;   &lt;li&gt;“矿难与矿工素质不高有关”                                                                                                                                                                     &amp;amp;nbsp ;                 －－11月30日黑龙江七台河矿难矿方领导接受采访表示    &lt;/li&gt;   &lt;li&gt;“出现‘警匪勾结’这种情况的重要原因是警察待遇过低”                                                                                                                                   －－成都火车站派出所副所长付小华接受采访时表示    &lt;/li&gt;   &lt;li&gt;“起征点太高就剥夺了低收入者作为纳税人的荣誉”                                                                                                                                               －－全国人大农业与农村委员会委员任正隆    &lt;/li&gt;   &lt;li&gt;“8亿多农民和下岗工人是中国巨大的财富，没有他们的辛苦哪有少数人的享乐，他们的存在和维持现在的状态是很有必要的。”        －－ 经济学家厉以宁如是说    &lt;/li&gt;   &lt;li&gt;“反恐新方法---地铁家属免票制 ，碰到任何紧急情况下，能及时帮助疏散与救援，这是一个安全上的举措，并不是专门把免费作为福利.”                                                                                                                                                                     &amp;amp;nbsp ;                                                            －－ 卢光霖广州市地下铁道总公司总经理。    &lt;/li&gt;   &lt;li&gt;"爆炸产生水和二氧化碳，不会污染水源 "                                                                                                                                                                    －－ 吉林石化的人所说&lt;/li&gt; &lt;/ol&gt; 冷笑ing&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description><guid>https://monkeyxite.github.io/zh_cn/posts/2005/12/29/6html/</guid><pubDate>Thu, 29 Dec 2005 07:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>老罗语录</title><link>https://monkeyxite.github.io/zh_cn/posts/2005/12/28/5html/</link><dc:creator>Jonny Hou</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;101.每天都在掏刀子杀人和忍住不杀之间徘徊，总有一天我要失控的！
　　
　　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><guid>https://monkeyxite.github.io/zh_cn/posts/2005/12/28/5html/</guid><pubDate>Wed, 28 Dec 2005 06:50:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>